警狂拉7議員 泛民：鋪路取消區選

警狂拉7議員 泛民：鋪路取消區選

【本報訊】警方向反修例的立法會議員進行大搜捕！警方昨拘捕和預約拘捕七名議員，指他們今年5月11日立法會《逃犯條例》修訂法案委員會時，觸犯《立法會（權力及特權）條例》第19條，涉妨礙或騷擾議員開會。有被捕議員批評政府在此時進行大搜捕，或想民憤爆發，借勢取消區選。

昨晚七位被捕或收到電話將進行預約拘捕的議員包括朱凱廸、民主黨林卓廷、公民黨郭家麒、議會陣線區諾軒、人民力量陳志全、街工梁耀忠及新民主同盟范國威。據了解，警方早前要求石禮謙落口供，準備拘捕多名民主派議員。他們全被指5月11日觸犯《立法會（權力及特權）條例》第19條。該條例規定，凡任何人襲擊、妨礙或騷擾任何前往或離開會議廳範圍，即屬犯罪，可處罰款一萬元及監禁12個月。

朱凱
AppleDaily

學者：煽動抗爭升級

相關新聞：畢業禮接噩耗 科大生洶湧

朱凱廸指，昨晚10時許他於家中樓下被捕。林卓廷透露，昨晚有警員到其住所拘捕他，但他不在家，之後接獲警方來電預約拘捕。林形容警方是次大搜捕「可能想谷爆民憤，令全社會躁動不安，借勢想取消區選」。

街工梁耀忠也在被捕名單上。梁指昨晚有警員到其寓所進行拘捕，他當時不在家，明晚會到灣仔警署接受預約拘捕。他質疑警方行動有目的，「係咪想個社會好亂，借勢取消區選？」陳志全、區諾軒、郭家麒及范國威昨晚亦被警方預約拘捕。

民主黨議員涂謹申指，當日民主派議員力阻惡法，是代表民意行使議員職務，現在條例已收回，林鄭政府仍拘捕議員，顯示政府與民為敵，所謂撤回惡法完全是假的。

中大政治與行政學系副教授馬嶽指，近月當局都試過高調拘捕議員，事後不但未令示威者卻步，反令抗爭升級，認為當局今次行動明顯是火上加油，相信目的是煽動示威者升級行動，藉口取消區選。他又分析，警方特別選擇在今晚就一件半年前的事高調進行拘捕，相信有政治目的，雖然政府或警方下午意圖緩和氣氛，稱會調查科大生墮樓亡事件，但晚上卻開實彈、大搜捕，做法令人困惑。

■記者姚國雄、許偉賢

推

你班廢人申請禁制令都懶得做

除咗蒙面法之後試過申請一次禁制令真係見唔到你之後有做過乜嘢